Apesar de muitas vezes ser uma leitura dificil , por causa de o tipo de linguagem usado , de os poucos paragrafos , de as falas sem travessões , apenas separadas por virgulas ou ponto final . 
Eu esperava bem mais de Ensaio Sobre a Cegueira . 
Esperava um livro fantástico e impressionante , mas em o fim acabei bem decepcionado por conta de alguns motivos . 
Por fim Saramago adora enrolar , o livro é repleto de frases de 8 , 9 linhas que não dizem nada , sendo simplesmente uma sequência de palavras que não adicionam nada - por exemplo : '' O primeiro de a fila de o meio está parado , deve haver ali um problema mecânico qualquer , o acelerador solto , a alavanca de a caixa de velocidades que se encravou , ou uma avaria de o sistema hidráulico , blocagem de os travões , falha de o circuito eléctrico , se é que não se lhe acabou simplesmente a gasolina , não seria a primeira vez que se dava o caso '' - , assim como inúmeros trechos que não adicionam nada A A história . 
O ritmo de a história é um tanto quanto inconsistente , em o geral é tudo meio lento e talvez por o volume de texto tem - se a impressão de que a coisa não está evoluindo . 
Os personagens principais são muito mal desenvolvidos , interpreto isso que o autor queria colocar o foco em o ' todo ' , mas é um tanto quanto estranho acompanhar um grupo de personagens tão simples . 
E a conclusão de a história me pareceu um tanto quanto preguiçosa , pra não dizer meio que vazia , afinal muito de o propósito de todos os acontecimentos acabaram se perdendo em o desfecho . 
Nunca sofri tanto para ler um livro . 
Mas , realmente , depois de ter lido , Memorial de o Convento , A jangada de pedra e outros mais de o Saramago , tenho a dizer que esse livro me atormentou e não voltarei a lê - lo tão em breve ! 
Em o entanto , acho que criei muita expectativa e quando o final realmente chegou , não achei tudo aquilo ... Para mim , foi só bom . 
Confesso que em o começo não gostei . 
A falta de pontuação ás vezes me confundiu por o fato de não saber se era a personagem quem estava falando ou o narrador . 
Em uma palavra : chato . 
O que chega a os dois únicos pontos negativos de o livro : 1º é a questão de que os capítulos são imensos , quase que intermináveis , o que deixa a leitura mais lenta , pesada , massante . 
Outro ponto negativo é exatamente isso , em certos pontos fica dificil de prosseguir com a leitura , o livro fica muito massante . 
Mas confesso que este não está em a lista de os meus livros preferidos de ele . 
Mas achei o final mto triste , não gostei não . 
E também não podemos esquecer o Larry Douglas , que eu particularmente detesto , mas isso só vocês lendo para entender . 
Não é uma obra prima literária com certeza , mas Sidney Sheldon tinha um dom que poucos tem : ele sabia como contar uma história e principalmente uma boa história ... Este é um de os melhores livros que li em minha vida . 
Chato , entediante , repetitivo 
Desisti de todos os demais títulos , não consegui terminar a leitura . 
O enredo é fraco e nada bem escrito , deixou muito a desejar . 
Li por ler , emprestado de um amigo . 
Com todo o respeito a quem gostou , mas sinceramente não consegui entender o que faz esse livro ser considerado bom . 
Achei a narrativa pobre , a história muito forçada e extremamente mal contada , os personagens '' murchos '' . 
Insisto : com todo o respeito a quem gostou , mas esse livro é desprezível . 
Não sei se recomendaria esse livro , penso que não com tantas opções em o mundo . 
Como disse em o título , o início de o livro não anima muito , pareceu bastante arrastado . 
Hoje a leitura fluiu mais rápida , mas depois de ler tantos livros de o Vonnegut e de tantos outros autores , eu acho o Sidney Sheldon muito prolixo e as vezes os mistérios são meio previsíveis . 
Parece que escreve sob receita , algumas pessoas gostam de o que ele escrevem e ele vende a os milhares . 
A pior coisa que ela fez foi com o Filho de ela , pagar um critico pra dizer que ele era ruim , sendo que ele era muiiito boom ! 
É um história ótima , ótima mesmo . 
Kate mereceu todo o sofrimento por o qual passou . 
PARECIDA apenas . 
A verdade é q não me identifico muito com a escrita de esse autor e resolvi ler um de os livros mais aclamados de ele justamente pra confirmar isso . 
Quando ela sai , vai procurar vingança . 
O enredo de a estória não é ruim , parece um filme de ação - aliás , Sidney Sheldon era roteirista antes de fingir que era escritor - . 
Os personagens passam a se amar e a se desamar de uma hora pra outra e eles são completamente volúveis e superficiais . 
Em um filme , acho que você nem perceberia . 
Há um episódio de um jogo de xadrez entre uma moça , que nada sabia de o jogo , e os dois maiores jogadores de o mundo ; há empate de as duas partidas . 
A história realmente vira a história em a página 170 . . . 
Não é a melhor obra de o grande Sidney Sheldon , mas recomendo , uma boa leitura pra passar o tempo . 
Título : Se Houver Amanhã Autor : Sidney Sheldon Tradutor : Pinheiro de Lemos Editora : Record Nº de Paginas : 402 Período de Leitura : 18/01 a 19/01 Avaliação : 3 ESTRELAS . 
A história em si é legal , uma mulher colocada em a cadeia injustamente que decide se vingar de os seus algozes e de a sociedade , o livro se divide em 3 livros e é narada em terceira pessoa , se vc acabou de ler um Dostoievisk ou um Saramago e quer algo mais leve , sem grandes questões a se refletir de leitura rápida leia Se Houver Amanhã . 
O fato de a narrativa ser muito dinâmica e de não se abster em uma mesma situação por mais que algumas poucas páginas , faz com que alguns trechos se tornem ainda mais exacerbados . 
Entretanto , como obra literária de ficção e com o objetivo de entreter , esse é um livro maravilhoso ! 
A vilã-mocinha se tornou ladra por vingança e apenas rouba de os homens maus . 
grande passa tempo . . li rapidinho ... e envolvente tambem ... vc nunca vai acha - lo chato ou cansativo ... ele eh bem corrido ... leiammmmmmm 
Constrói uma imagem patética de a heroína , que tem que passar por várias injustiças para se tornar uma ladra . 
Melhor se tivesse poupado toda parte em que era uma boa/ing ênua / tapada moça e partisse para a parte de os elaborados roubos . 
¬ ¬ 
Por mim Tracy merecia uma bela lição . 
Esse foi o primeiro livro de o Sidney Sheldon que eu li . 
talvez seja porque sempre me falavam tão bem de ele que eu esperei demais de o livro . 
O romance entre Tracy e o outro personagem também é muito óbvio , é quase uma história paralela que serve para preencher a lacuna de tempo entre os roubos . 
Depois de essa estréia frustrante , resolvi ler outro livro de o Sheldon , A Ira De os Anjos , para ver se era só esse livro ou se o estilo de ele era assim mesmo . 
Como fã de romances policiais , prefiro ficar com os mestres Sir . 
